# Лабараторная работа №1

## Цель

1. Создать Docker-контейнер и развернуть контейнер из полученного образа
2. Напечатать любой файл из Docker-контейнера

## ️Исходные данные

1. Ноутбук на базе M1 с MacOS
2. Docker
3. Ресурс для хранения образов Docker: `https://hub.docker.com/`

## ️Варианты решения задачи

1. Создать `Dockerfile` содержащий инструкцию `CMD` для вывода файла напрямую
2. Создать `Dockerfile` содержащий инструкции `COPY + CMD` для запуска файла на исполнение `myscript.sh`, в котором содержатся инструкции для вывода содержимого файла

## ️Вариант решения
```Выбран второй вариант решения задачи```

## Содержание Лабораторной работы

### Шаг 1
Создаём и переходим в каталог для проекта:
```
mkdir Lab1 && cd Lab1
```

### Шаг 2
Создаём `myscript.sh` и прописываем в него инструкцию для вывода содержимого файла:
```
cat /var/log/system.log
```

### Шаг 3
Создаём `Dockerfile` с содержимым:
```
FROM ubuntu:latest
COPY ./myscript.sh .
CMD [ "./myscript.sh" ]
```

### Шаг 4
Запускаем терминал в папке с `Dockerfile`, собираем и запускаем контейнер с помощью команды:
```
docker build . -t l1 && docker run -it l1
```

## Оценка результата
В результате работы контейнера, в консоль выводятся данные из `/var/log/system.log`


## Вывод
В ходе лабораторной работы изучены основы создания образов и запуска контейнеров в Docker.